// src\data\historyQuiz.ts
import { QuizQuestion } from './types';

export const historyQuiz: QuizQuestion[] = [
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Révolution française ?',
    choices: ['1789', '1799', '1809', '1819'],
    answer: '1789',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Première Guerre mondiale ?',
    choices: ['1914', '1915', '1916', '1917'],
    answer: '1914',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Seconde Guerre mondiale ?',
    choices: ['1939', '1940', '1941', '1942'],
    answer: '1939',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Révolution russe ?',
    choices: ['1917', '1918', '1919', '1920'],
    answer: '1917',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre de Sécession ?',
    choices: ['1861', '1862', '1863', '1864'],
    answer: '1861',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre de Cent Ans ?',
    choices: ['1337', '1338', '1339', '1340'],
    answer: '1337',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre de Troie ?',
    choices: ['1194', '1195', '1196', '1197'],
    answer: '1194',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre de Corée ?',
    choices: ['1950', '1951', '1952', '1953'],
    answer: '1950',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre du Viêt Nam ?',
    choices: ['1955', '1956', '1957', '1958'],
    answer: '1955',
  },
  {
    question: 'En quelle année a eu lieu la Guerre froide ?',
    choices: ['1947', '1948', '1949', '1950'],
    answer: '1947',
  },
];
